---
tags: [東京メトロ丸ノ内線]
title: "小石川車両基地" 
date: 2024-04-25
---

茗荷谷駅近辺にある小石川車両基地の周辺を散策しました

![](20240425_150326.jpg)
![](20240425_151510.jpg)

茗荷谷駅を出て2~3分程の橋から車両基地が見えます

2024年時点で、複数ある橋のうちの多くで防護柵が目の細かいものに交換されており、レンズ口径の大きい一眼レフを用いた撮影はかなり厳しいです

![](20240425_153500.jpg)
![](20240425_153501.jpg)

一眼レフで撮影を試みると、どうしても柵の網目が写り込んでしまいます

柵の網目からカメラを少し離して撮影し、後からトリミングして何とか・・・という具合です

撮影の際は高倍率のコンデジや、望遠レンズを搭載したスマートフォンを用意しておいた方が吉です

---

更に後楽園方面へ向けて歩き、別の橋を探しました

![](20240425_160600.jpg)
![](20240425_161700.jpg)

レンズ口径の大きい一眼レフでも、ギリギリ何とかなる場所を見つけました

周辺は住宅地の為広いスペースは無く、橋の直上から見下ろすような構図になるため、基本的にカメラを縦に持ち構えて撮影することになります

歩道も無い狭い道ですから安全とは言い難いですが、日中時間帯は車通りもほぼ無く静かでした
